發覺好多人仲未明白正股既威力 ......

好多人成日心急想搵快錢
走去左炒工具，eg option，期指，牛熊，輪證

心諗：
「正股要本大，又冇我張call 賺得咁多，點解要玩正股？」

聽落都幾make sense 🤔
例如我睇好某某股票即將會升，
我買call 買牛，唔係最合理咩？ 本少利大啵 ！

答案就係，
你落場就會發現，
就算你睇好某樣野，最終結果證明你是對的！
將來股價真係升左！
但佢可以升之前 ：
1）插一棍落去，然後你張牛證就 bye bye
2）磨你時間，磨到你張 call / 輪證蝕晒時間值

渣正股就唔同，
最後去到目的地就得，
過程中，股價點鳩chok法都唔洗理
就算chok到係圖表上畫碌鳩出黎都唔撚洗驚

老實講，
如果我唔係戒左炒工具，轉晒玩正股
都冇今時今日既成就

real

同意

最新彪析

我屌你老bot

想睇今晚六合彩心水

米屈-,- 全手動

你幫我同誠哥四叔佢地傾傾升返啲股價俾我走ok?

即係咩成就?

Bot

可惜呢度冇乜人理，成日諗本少要點先發到達

牙彪識波

Bill！

好多人仲未明白 eft 既威力
好多人仲未明白 indexfund既威力
好多人仲未明白 bond既威力

Btw, 樓主點睇電盈上市到依家，點睇百幾蚊既移動，點睇50蚊國壽

30歲致富 同75歲致富嘅分別

呢個Post 純粹係正股 vs 工具既比較
買中垃圾股係另一樣野要去探討

往往係30歲破產 同 75歲致富

time value都唔同
比黎做乜尻

枉枉忽視左自己承受風險嘅能力

彪 幾時回歸賭波？
Btw 手持12粒Bitcoin 點部署

彪哥玩左幾耐工具同埋幾歲先開始踏實玩正股

每個人既必經之路
我都係由18歲賭到上年27年醒覺
好彩都唔遲

講起又真係好耐冇賭波

爸打造福財經台

SH驚春咩

賭咩

請問你有咩成就？

一時無成

連登老屎忽

學生時期已經賭CS1.6，踢WINNING，GUNDAM VS GUNDAM都可以賭
一到18歲就同條女個個星期過澳門賭場
之後就馬會，5-10萬一場波經常有
當然十個賭仔九個輸
不過俾我係上年年中玩美股正股追返晒
本金1.2M而家3M+港紙

正股長賺長有

真，問題係就算一張call賺左，你會keep住賭，勝率keep住係50%。

有家底？
120萬本

買咗遠牛咪得囉, 點都高槓桿過你正股, 仲要比稅政府收

屋企窮
自己做生意賺

買call呢？

2800

股票市場總有要有一班人負責做輸家

駁唔到

咩生意
分享下 ok?

係咪中華霉氣？

期指不過係期貨一種 期貨會係一種公平嘅工具喎

只要用得正確 係各種利好因素出現嘅時候 期貨可以幫你進一步加大曝險 等同借錢

至於牛熊窩輪 會殺 所以理論上唔公平

如果理解有錯請指正

證明你唔識用囉
我渣隻長和做covered call息加premium推到今年個yeild 有20%

咁你飲咗營養快線未

中車....

你岩既

正股有得止蝕，但本要夠大先有肉食

一向都話睇好一隻股票就用平均成本法買入

如果當時價格買call
即時打靶
真係唔洗捱，火燒旗桿——
長歎

即係正股唔會震走你既？ 時間成本？個市好dd 就多呢d post 出現

樓主可唔可以覆呢個cm

設計行業
細個一路HEA
日日同FD篤波，打牌，都係同賭錢有關......
同埋同條女日日周圍HAPPY
HEA到23歲見唔對路去左考的士牌，揸左一年夜更的士，儲生意本金
期間一直上YOUTUBE自學畫圖
25歲左右就開左公司做到而家28歲
但認真戒賭成功係27歲，27歲之前賭波賭好大，不過都有贏有輸，最後負數30萬-50萬左右
早啲戒就好
所以我而家買美股係投資心態，絕對唔會再有賭錢心態，冇好結果

勵志 一開頭個本幾多

好多人都唔明阿里巴巴嘅威力

玩牛熊就係倒錢落海，遲早輸返晒俾班老千

要本少利大 就不如賭馬。同衍生工具一樣高風險高回報😂

衍生工具=零和遊戲
正股就唔同

革sir

5號仔夠係正股

係就係 但係冇人真係明呢
佢哋最唔明嘅就係覺得自己好聰明 可以賺大錢
事實係大部分人都唔係聰明

正股驚西

你有咩成就

無知一問，樓主有咩野成就？

自從玩long option輸錢
明白時間值既可怕
我就轉咗玩正股+short option
同時間值做咗朋友
Short啲option出黎睇住佢慢慢磨
磨到咁上下就平倉
搵得少好多但勝在安全又穩定

勵唔勵志就唔知
但賭錢就真係晒錢晒時間
個時夜更一個月有3萬幾，生意本金儲到40萬就冇繼續揸

贏咗200%
$500 to $1000

有澳職了

同意 分2個倉玩

option倉升左2倍幾 正股倉+20%

有息架嘛，慢慢收息咪得囉，買好多咩你？

因為香港地難度nightmare
唔發達=窮

接近400k但帳面輸緊100k

咁V仲揸唔揸好，定止蝕

冇耐性嘅咪輸家囉

sorry唔係好識option

意思係買咗隻正股跟住賣call收premium？
假設股價不變，時間一直流逝，張option價值一路跌，到咁上下就平倉，變相賺個premium同埋option嘅price difference？

不嬲價值投資都係無撚敵
一個鬥長命既遊戲

輸果班永遠都係落1-2%係度叫晒救命
好心怕輸果少少就去做定期啦

2800先係皇道

身邊幾個朋友玩槓桿玩到幹爆左自己
一開始輕輕鬆鬆執成球野, 過偽有錢人生活工都唔返
but easy money easy go
少個個倒輸番廿幾萬, 多個個破埋產

睇咗咁耐你啲post,第一次同意

如果你識善用衍生工具，成就更大

10%錢用黎買牛熊
其他就正股

上星樓lc 914 388贏左200%

你講得啱
我睇好 唔怕溝就short put
唔介意隨時走就short call
詳情可以search cash covered call
最大壞處係profit cap
好處係好安全 因為張call個行使價大過成本冇野輸

玩撚完了喎咁，冇諗住溝貨or止蝕？

長溝緊，已經溝左成年，彈都唔彈下，死魚咁

同意 我都係圖表派 好幾年
一開始可能經驗唔夠 賺頭蝕尾
後尾玩工具輸左70萬
呢年半反正用正股加小量牛熊已經好夠 賺番哂70個仲多30個 total 1球

息口OK嘅，有陣復甦味，疫情好轉可能彈番上60，補埋裂口63.5好走喇。想穩陣啲我會58.5走一半，60再走一半，63走曬佢算鳩數。

呢幾日short咗幾隻call
其實就冇咩嘢,d call唔係正股cover就係sp諗住接
但係個sp premium唔多,禮拜二買完之後take咁大個risk真係唔抵
成個portfolio冇咩嘢除咗一隻仆街ctxs輸撚到仆街
不過買咗正股都係輸咁多,大大力咁跌sp同long stock一樣輸

咁本得幾千蚊連埋融資得10K Usd又可以點玩呢？

呢一種成就

樓主持倉BABA果陣嚇到瀨屎

沒武廢既話, 你根本賺唔到呢個數 上年真係十年一遇既機會

索羅斯應該買正股
巴菲特應該買破壞性創新股
契媽應該玩工具
咁我地可能就唔洗承認
窮係因為自己廢

你岩，所以你炒左成世先有今日成就

發覺好多人仲未明白炒樓嘅威力，走去買股票。
心諗：「買樓要本大，點解唔去炒下股！是，樓價點升都好難一兩個月甚至半年番倍，但買股票就可以。」

之後下刪千字⋯

老實講：好彩我十年前冇用買樓嘅儲蓄係$90果時all in 5號仔⋯否即就冇今日嘅成就。
成個恆指今時今日升撚到仆街都仲未去番前年個高位，相對10年前都仲只係2萬點也不過升左50%

樓價就由十年前至今升左2.5倍！我都未撚計我收租⋯

仲去炒股？！

有見地 我都係終於買正股多d

量力而為，好多人正股都買唔贏，玩期權牛熊仲發夢覺得自己會贏

股票只可助為其中一個收入
分注買入，分散投資優質的美股
長線SH，中間可作小調整
再加其他收入來源，加大個本先事半功倍

工具發達的只係賭神死好彩
等如賭場概率輸一定多過贏
除非你想背水一戰，賭命
否則最多只能小注玩

真

本細都玩到美股，
因為美股可以一股股買，
新手本細就先以賺取經驗為目標，
呢啲經驗對你將來好有用

另外俾心機返工儲錢

但如果真係可以係圖表上畫到祿鳩出黎都真係幾撚驚⋯⋯

買左Tesla 200k 而家變左500k

賺唔賺到呢個數都好
我上年學買美股係抱投資心態，唔想短炒，唔想再賭
我知道上年係升得好癲，咁只能講係我好彩......不過其實升跌都好，我都打算長揸

我入場個時根本唔知之後係升定跌，個時美股已經試過好多次熔斷，人心惶惶
只係覺得APPLE世界影響力太大，死忠太多，前幾年股價都係咁升，我自己又係用APPLE產品，睇好APPLE所以第一隻就買AAPL，之後就TSLA，再之後就SQ......去到而家10隻股，全部正股

完全同意，成日股民成日話用牛熊證對沖正股
你唔沽正股，講咩對沖賭癮起就認左佢啦

ps港股敗在牛熊call put，搞到成個賭場咁

好勁，賺過百萬，買左樓未

因為你玩牛熊個本唔夠大

冇人問你開公司點搵錢,我問,MORE OK?

今時今日有咩成就？

識玩一定係玩Short期權，只要唔貪心做太多，淨收期權金都夠哂高回報

我覺得一次TRADE有2000HKD，已經算有肉食

你地既有肉食係幾多？

未買，打算32歲左右先買......睇定啲先

不過有樣野都係上連登財經台同呢到啲巴打學到
就係買樓其實好著數？500萬樓，你可以用50萬就買到（當然之後要供樓，要裝修，要管理費等等......）
500萬升10% = 賺50萬
但你要係正股賺50萬，係要用50萬買一隻股票，仲要能夠升到100%
你先賺到50萬

做咩咁好心教精班傻仔啫
由佢地輸啦

用short option 調整心理 一堆紅既都可以照綠
執左既錢就係錢左 唔同正股一日唔賣 都唔會有錢

阿里跌到pk

做按揭買樓 要用返 相同比例既槓桿買股票先可以比較喎

不要騰只要訊 250蚊渣到650蚊

其實唔係重點

mortgage d息呢？

買樓leverage咗啫...

你孖展都可以比一成錢買股票

係圖表上畫碌鳩出黎

你咁嘅心態 75歲都未致富

有料咪玩衍生工具 無膽量技術 咪玩翻正股 唔使比較

但槓桿一大係咪就風險好大？變左賭錢？
買樓起碼可以自住或者收租
唔識求教

十年前睇好tvb
今日我應該等到幾時

係...所以都唔會咁快買
我覺得樓市會跌少少，股市會繼續GOGOGO
失業率高，移民潮等等都可能令樓價跌
唔係結婚都唔會買住

都係，變左借錢投資

你講緊Tesla?

都係討論下，睇下大家點睇

咁呢個風險買樓都會有機會負資產

咁你買d穩陣股（T,MCD,etc) 或者REITS 都可以收下息 同收租差唔多 仲唔洗比租客煩

唔好話呢到，識d啱啱玩覺得一年賺十倍都好撚少我叫佢過大海買大細算

好多人未明白六合彩既威力
只要揀中6個number就一世無休

巴塞bill
不過認真bill，有冇數學分享

但孖展買股利息貴好多？好似未聽過人孖展股票幾年

係，不嬲只玩正股

你點盡孖十倍，又唔會俾人call孖展？
負資產就係風險，但孖盡風險高好多，股市波動太大

買左煤氣再睇你個po真係...

彪哥幾時返黎波台

有咩成就?

連登數學家

想講變咗

可唔可以講下點樣搵到客?

開車門點煙叫搏

咁我分享多少少...可能有少少長
首先講下細個係極唔鍾意讀書，除左賭錢，仲好鍾意玩ONLINE GAME
CS，RO，LOL，信長，古龍，魔獸世界，乜野都玩，日打夜打
打到學都唔返，除左返去田徑隊同欖球隊訓練，我都係下午先返去練
中一至中三係每年曠課100日有多
個時已經好鍾意長期對住電腦，所以會係到諗大個左工作係日日對電腦就正啦......所以之後先會對設計行業有興趣，並唔係有咩藝術底子，主要係想搵日日對電腦又好搵既工作

正題：搵客最開頭係報紙廣告，有一頁係俾你登廣告
尺寸有1/4，2/4，4/4揀，咁個時就登1/4係一格仔，好似係$400（希望冇記錯）
內容係話幫人畫3D圖（其實個時揸夜更我係上網睇YOUTUBE同買書自學左AI，PS，AUTOCAD，3DMAX）
登3D圖原因係個時香港未興搵支那畫圖，個時1張3D圖係收$1000-$1200，每個角度1張，大約一單生意係5-6張，主要原因都係好搵啲咁解
（唔同而家全部都係搵支那畫，又快又平香港少少，3D圖，平面設計LOGO，設計傳單一上淘寶乜都有）

之後咪接左幾個客，接觸到室內設計，發現比起平面設計，廣告設計，時裝設計等等門檻低啲，仲要好好搵
再之後就自己設計傳單，設計卡片，設計網頁，就開公司
公司開頭一年都要請個阿姐派下傳單，記得有半年有登過雜誌廣告
近兩年已經係純粹做熟客生意，一個介紹一個

好多廢話，HIGHLIGHT左你個問題既重點

睇完只係想講句 正股驚閪

好詳細

樓主點睇 升咗咁多個月 好驚高位入完佢大跌坐幾年

應該諗risk, 同埋睇你咩strategy, 幾密trade
swing trade 睇圖好難講，但好多pro trader 都aim at 2R above
姐係 risk 1000 蚊 要嬴2000蚊

Leverage
買樓同安全版孖展有咩分別

就係仲係到上緊連登

真，好認同
幾時遞信唔撈？

買啱股買錯股喺投機同價值投資兩種方法上面都有機會發生
當一個啱啱出嚟做嘢 輸得起既後生仔計
用一萬蚊價值投資vs用一萬蚊玩衍生工具
10年後達成財務自由既好可能係後者
一萬蚊輸左好快賺返
價值投資你買錯正股輸錢再蝕埋時間值
依10年滙豐中移動累死幾多阿伯？

高低位你決定？
跌果時又唔敢買
升果陣又話會跌
驚頭驚尾 拎去做定期啦仆街

當初我25萬玩港股輸到得返70k
清完倉抖左陣轉左去美股
而家玩左年幾 連埋中間入錢入左60k
連本金而家個倉有290k
中間都有炒下option 輸返錢出去
但上到黎都係靠正股
所以美股好就好在本少都可以令你財富增值

幫你唔到，冇資點投

swing trade 幫到你

佢地已經唔係投資，係上左賭癮

多謝分享🙇‍♂️

股票波動性咁高 券行最多借double比你
又何來孖九倍

話說我同樓主一樣，上年wfh太耐心郁郁開始玩牛熊，結果輸左十皮，宜家轉玩老美半年，不但戒左牛熊條癮，仲補返上年條數

其實玩過牛熊都學到野，佢地價位跳得快，去到老美啲交投大既正股跳得勁快時，你都唔會有咩感覺咁輕易落車，相反香港啲股一日得中蚊幾毫上落，港女真係廢好多

倍數差天共地

係
美女個市真好多

問題係無咁多錢買正股